Köomöisa wallitsusse kaebdusse peale 16mast Aprilist s.a. on kaks möisa sullast, nimmelt Jürri Luik ja Jaak Laansonn ilma, et ennese tenistust mõisa wallitsussele on ülles kulutanud ühhe näddali eest möisast ärra läinud, ja möisa wallitsus pallub koggokonna kohhut, neid sullasid omma tenistusse taggasi sata, ja neid perremehhi, kes neid seie male on piddanud, igga päwa eest 50 Cop kahjutassumiseks mõisale trahwida.-
Kutsuti Jürri Luik kohto ette ja küssiti järrele, miks temma ilma üllesse ütlematta ärra on läinud? Jürri Luik ütles, et temma kül üllesse on üttelnud, agga et temmal keddagid tunnistusse meest koggokonna kohto ette ei olnud tua, kes olleks wõinud üttelda, et temma on üllesse üttelnud, sepärrast mõistis koggokonna kohhus, et Jürri Luik tännasest päwast peab möisa tenistusse jäma, ja se, kes Jürri Luike peale tännase päwa peab, maksab 50 Kopp. igga päwa eest walla laekasse. 
